% Copyright 2013 Christophe-Marie Duquesne <chmd@chmd.fr>
% Copyright 2014 Mark Szepieniec <http://github.com/mszep>
% 
% ConText style for making a resume with pandoc. Inspired by moderncv.
% 
% This CSS document is delivered to you under the CC BY-SA 3.0 License.
% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.en_US

\startmode[*mkii]
  \enableregime[utf-8]  
  \setupcolors[state=start]
\stopmode

\setupcolor[hex]
\definecolor[titlegrey][h=757575]
\definecolor[sectioncolor][h=397249]
\definecolor[rulecolor][h=9cb770]

% Enable hyperlinks
\setupinteraction[state=start, color=sectioncolor]

\setuppapersize [A4][A4]
\setuplayout    [width=middle, height=middle,
                 backspace=20mm, cutspace=0mm,
                 topspace=10mm, bottomspace=20mm,
                 header=0mm, footer=0mm]

%\setuppagenumbering[location={footer,center}]

\setupbodyfont[11pt, helvetica]

\setupwhitespace[medium]

\setupblackrules[width=31mm, color=rulecolor]

\setuphead[chapter]      [style=\tfd]
\setuphead[section]      [style=\tfd\bf, color=titlegrey, align=middle]
\setuphead[subsection]   [style=\tfb\bf, color=sectioncolor, align=right,
                          before={\leavevmode\blackrule\hspace}]
\setuphead[subsubsection][style=\bf]

\setuphead[chapter, section, subsection, subsubsection][number=no]

%\setupdescriptions[width=10mm]

\definedescription
  [description]
  [headstyle=bold, style=normal,
   location=hanging, width=18mm, distance=14mm, margin=0cm]

\setupitemize[autointro, packed]    % prevent orphan list intro
\setupitemize[indentnext=no]

\setupfloat[figure][default={here,nonumber}]
\setupfloat[table][default={here,nonumber}]

\setuptables[textwidth=max, HL=none]

\setupthinrules[width=15em] % width of horizontal rules

\setupdelimitedtext
  [blockquote]
  [before={\setupalign[middle]},
   indentnext=no,
  ]


\starttext

\section[kevin-caye]{Kevin Caye}

\thinrule

\startblockquote
Computer Science - Statistics - Machine Learning Optimization - Data
Visualization - Operational Research
\stopblockquote

\thinrule

\subsection[compétences]{Compétences}

\startdescription{Informatique}
  {\bf Programmation :} R, python, C/C++, SQL.

  {\bf OS :} Linux, OS X, Windows.

  {\bf Outils :} Emacs, Org mode, Git, RStudio, Jupyter, Docker,
  Méthodologie Agile.
\stopdescription

\startdescription{Maths}
  Optimisation, Statistiques, Modélisation Probabiliste, Apprentissage
  Automatique, Recherche Opérationnelle.
\stopdescription

\startdescription{Langues}
  {\bf Anglais :} bon niveau (lu, écrit, parlé).

  {\bf Espagnol :} niveau moyen (lu, écrit, parlé).
\stopdescription

\subsection[formation]{Formation}

\startdescription{2014-oct. 2017}
  {\bf Thèse en mathématiques appliquées}; TIMC-IMAG, La Tronche (38) et
  Gipsa-lab, Saint Martin D'hères (38)

  {\em Méthodes de factorisation matricielle pour la génomique des
  populations et les tests d'association}
\stopdescription

\startdescription{2011-2014}
  {\bf Diplôme d'ingénieur en informatique et mathématiques appliquées};
  Grenoble-INP, ENSIMAG, Saint-Martin D'Heres (38)

  {\em Filière : MMIS (Modélisation Mathématique, Image et Simulation)}
\stopdescription

\startdescription{2008-2011}
  {\bf Classe préparatoire MPSI/MP*}; lycée Albert schweitzer, Le Raincy
  (93)
\stopdescription

\subsection[expériences-professionnelles]{Expériences professionnelles}

\startdescription{2017-nov. Aujourd'hui}
  {\bf Prestataire de service}; Kaizen Solutions, Meylan (38). Ma
  mission se déroule au sein de l'équipe de recherche et développement
  \quotation{Analytics Applications and Programs} de Schneider Electric.
  Cette équipe est en charge du développement d'algorithmes et de
  programmes pour l'analyse de données (consommation énergétique de
  bâtiments, détection de fautes sur des équipements électriques,
  \ldots{}).
\stopdescription

\startdescription{2014-oct. 2017}
  {\bf Thèse en mathématiques appliquées.} Les manières de représenter
  la santé et le vivant ont considérablement changé durant ces dernières
  années. Ces nouvelles représentations sont basées sur la collecte de
  données massives, et plus particulièrement de données
  épidémiologiques, démographiques et biologiques issues de
  plates-formes à haut débit. L'objectif de cette thèse est de
  développer des méthodes permettant de détecter des signatures
  d'association entre variables dans de telles données. Nous nous
  intéressons notamment aux modèles basées sur des problèmes
  d'optimisation faisant intervenir des factorisations matricielles.
\stopdescription

\startdescription{2014-2016}
  {\bf Enseignement.} Deux ans de monitorat :

  \startitemize[packed]
  \item
    TP de découverte des mathématiques appliquées en L1 à l'UGA
  \item
    TD de soutien de mathématiques en L1 à l'UGA
  \item
    Cours/TP de modélisation de la dynamique en biologie en L1 à l'UGA
  \item
    Encadrement de projet de science des données en M1 à l'ENSIMAG
  \stopitemize
\stopdescription

\startdescription{Février-Août 2014}
  {\bf Stage recherche et développement}; Dassault Systèmes,
  Vélizy-Villacoublay (78). Dans le département {\em Science and
  Corporate Research}, le stage consistait à faire un état de l'art des
  méthodes de simulation 3D basées sur des exemples. Par la suite un
  prototype a été implémenté à l'aide d'OpenGL et C++.
\stopdescription

\startdescription{Juillet-Août 2013}
  {\bf Stage ingénieur R&D }; INRIA, Montbonnot (38). Dans l'équipe
  MAVERICK, le stage consistait à implémenter des techniques de rendu 3D
  à l'aide de la bibliothèque Gigavoxel (C++, GLSL, CUDA).
\stopdescription

\subsection[publications]{Publications}

{\bf Fast Inference of Individual Admixture Coefficients Using
Geographic Data}\crlf
Kevin Caye, Flora Jay, Olivier Michel, Olivier François\crlf
{\em The Annals of Applied Statistics}

{\bf Identifying outlier loci in admixed and in continuous populations
using ancestral population differentiation statistics}\crlf
Helena Martins, Kevin Caye, Keurcien Luu, Michael GB Blum, Olivier
François\crlf
{\em bioRxiv}; doi:
\useURL[url1][http://dx.doi.org/10.1101/054585][][10.1101/054585]\from[url1]

{\bf TESS3: fast inference of spatial population structure and genome
scans for selection}\crlf
Kevin Caye, Timo M. Deist, Helena Martins, Olivier François\crlf
{\em Molecular ecology resources}, 2016, vol.~16, no 2, p.~540-548; doi:
\useURL[url2][http://dx.doi.org/10.1111/1755-0998.12471][][10.1111/1755-0998.12471]\from[url2]

\subsection[centres-dintérêt]{Centres d'intérêt}

\startdescription{Sports}
  Karaté Kyokushin en compétition, raid multipsort par équipe en
  compétition et sport de montagne (ski, randonnées, trekking, trail).
\stopdescription

\startdescription{Autres}
  Participation à des concours de mathématiques appliquées.
\stopdescription

\thinrule

\startblockquote
\useURL[url3][mailto:kevin.caye@gmail.com][][kevin.caye@gmail.com]\from[url3]
• +33 6 19 45 11 46 • 26 ans\crlf
18 rue du pont prouiller - La Tronche 38700, France\crlf
\useURL[url4][https://cayek.github.io/]\from[url4]
\stopblockquote

\stoptext
